\latin{Lingua mea \textbf{cá}lamus \textbf{scri}bæ:~* velóci\textbf{ter} scri\textbf{bén}tis.}
\vern{Mi lengua es pluma de amanuense que escribe muy ligero.}

\latin{Speciósus forma præ fíliis hóminum,~† diffúsa est grátia in \textbf{lá}biis \textbf{tu}is:~* proptérea benedíxit te Deus \textbf{in} æ\textbf{tér}num.}
\vern{¡Oh tú el más gentil en hermosura entre los hijos de los hombres!, derramada se ve la gracia en tus labios; por eso te bendijo Dios para siempre.}

\latin{Accíngere gládio tuo super \textbf{fe}mur \textbf{tu}um,~* \textbf{pot}en\textbf{tís}sime.}
\vern{Cíñete al lado tu espada, ¡oh rey potentísimo!}

\latin{Spécie tua et pulchri\textbf{tú}dine \textbf{tu}a:~* inténde, próspere pro\textbf{cé}de, et \textbf{re}gna.}
\vern{Con tu gallardía y hermosura camina, avanza prósperamente, y reina.}

\latin{Propter veritátem, et mansuetúdinem, \textbf{et} jus\textbf{tí}tiam:~* et dedúcet te mirabíliter \textbf{déx}tera \textbf{tu}a.}
\vern{Por medio de la verdad, de la mansedumbre y de la justicia; y tu diestra te conducirá a cosas maravillosas.}

\latin{Sagíttæ tuæ acútæ, pópuli \textbf{sub} te \textbf{ca}dent:~* in corda inimi\textbf{có}rum \textbf{Re}gis.}
\vern{Tus penetrantes saetas traspasarán, oh rey, los corazones de tus enemigos; se rendirán a ti los pueblos.}

\latin{Sedes tua, Deus, in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}culi:~* virga directiónis virga \textbf{re}gni \textbf{tu}i.}
\vern{Tu trono, ¡oh Dios!, permanece por los siglos de los siglos; el cetro de tu reino es cetro de rectitud.}

\latin{Dilexísti justítiam, et odísti in\-\textbf{i}\-qui\-\textbf{tá}\-tem:~* proptérea unxit te, Deus, Deus tuus, óleo lætítiæ præ con\textbf{sór}tibus \textbf{tu}is.}
\vern{Amaste la justicia y aborreciste la iniquidad; por eso te ungió, ¡oh Dios!, el Dios tuyo con óleo de alegría, con preferencia a tus compañeros.}

\latin{Myrrha, et gutta, et cásia a vestiméntis tuis, a dómi\textbf{bus} e\textbf{búr}neis:~* ex quibus delectavérunt te fíliæ regum in ho\textbf{nó}re \textbf{tu}o.}
\vern{Mirra, áloe y casia exhalan tus vestidos, al salir de las estancias de marfil en que con su olor te han recreado. Hijas de reyes son tus damas de honor;}

\latin{Astitit regína a dextris tuis in vestítu \textbf{de}au\textbf{rá}to:~* circúmdata va\textbf{ri}e\textbf{tá}te.}
\vern{A tu diestra está la reina con vestido bordado de oro, y engalanada con varios adornos.}

\latin{Audi, fília, et vide, et inclína \textbf{au}rem \textbf{tu}am:~* et oblivíscere pópulum tuum, et domum \textbf{pa}tris \textbf{tu}i.}
\vern{Escucha, ¡oh hija!, considera y presta atento oído: olvida tu pueblo y la casa de tu padre.}

\latin{Et concupíscet Rex de\textbf{có}rem \textbf{tu}um:~* quóniam ipse est Dóminus Deus tuus, et ado\textbf{rá}bunt \textbf{e}um.}
\vern{Y el rey se enamorará más de tu beldad; porque Él es el Señor Dios tuyo, a quien todos han de adorar.}

\latin{Et fíliæ Tyri \textbf{in} mu\textbf{né}ribus~* vultum tuum deprecabúntur: omnes \textbf{dí}vites \textbf{ple}bis.}
\vern{Las hijas de Tiro vendrán con dones, y te presentarán humildes súplicas todos los poderosos del pueblo.}

\latin{Omnis glória ejus fíliæ \textbf{Re}gis ab \textbf{in}tus,~* in fímbriis áureis circumamícta va\textbf{ri}e\textbf{tá}tibus.}
\vern{En el interior está la principal gloria y lucimiento de la hija del rey; ella está cubierta de un vestido con varios adornos, y recamado con franjas de oro.}

\latin{Adducéntur Regi vírgi\textbf{nes} post \textbf{e}am:~* próximæ ejus affe\textbf{rén}tur \textbf{ti}bi.}
\vern{Serán presentadas al rey las vírgenes que han de formar su séquito; ante tu presencia serán traídas sus compañeras.}

\latin{Afferéntur in lætítia et exsul\textbf{ta}ti\textbf{ó}ne:~* adducéntur in \textbf{tem}plum \textbf{Re}gis.}
\vern{Conducidas serán con alegría y algazara, serán introducidas en el templo, palacio del Rey.}

\latin{Pro pátribus tuis nati sunt \textbf{ti}bi \textbf{fí}lii:~* constítues eos príncipes super \textbf{om}nem \textbf{ter}ram.}
\vern{En lugar de tus padres te nacerán hijos; los cuales establecerás príncipes sobre la tierra.}

\latin{Mémores erunt \textbf{nó}minis \textbf{tu}i:~* in omni generatióne et gene\textbf{ra}ti\textbf{ó}nem.}
\vern{Estos conservarán la memoria de tu nombre por todas las generaciones.}

\latin{Proptérea pópuli confitebúntur tibi \textbf{in} æ\textbf{tér}num:~* et in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}culi.}
\vern{Por esto los pueblos te cantarán alabanzas eternamente por los siglos de los siglos.}

\latin{Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.}
\vern{Gloria al Padre\ldots }

\latin{Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.}
