\latin{Proptérea non timébimus dum tur\-\textbf{bá}\-bi\-tur \textbf{ter}ra:~* et transferéntur montes \textbf{in} cor \textbf{ma}ris.}
\vern{Por eso no temeremos aun cuando se conmueva la tierra, y sean trasladados los montes al medio del mar.}

\latin{Sonuérunt, et turbátæ sunt \textbf{a}quæ e\textbf{ó}rum:~* conturbáti sunt montes in forti\textbf{tú}dine \textbf{e}jus.}
\vern{Bramaron y se alborotaron sus aguas, a su furioso ímpetu se estremecieron los montes.}

\latin{Flúminis ímpetus lætíficat civi\textbf{tá}tem \textbf{De}i:~* sanctificávit tabernáculum \textbf{su}um Al\textbf{tís}simus.}
\vern{ Un río caudaloso alegra la ciudad de Dios; el Altísimo ha santificado su Tabernáculo.}

\latin{Deus in médio ejus, non \textbf{com}\-mo\-\textbf{vé}\-bi\-tur:~* adjuvábit eam Deus \textbf{ma}ne di\textbf{lú}culo.}
\vern{Está Dios en medio de ella, no será conmovida; la socorrerá Dios ya desde el rayar el alba.}

\latin{Conturbátæ sunt Gentes, et incli\textbf{ná}ta sunt \textbf{re}gna:~* dedit vocem suam, \textbf{mo}ta est \textbf{ter}ra.}
\vern{Se conturbaron las naciones, y bambolearon los reinos; dio el Señor una voz, y la tierra se estremeció.}

\latin{Dóminus vir\textbf{tú}tum no\textbf{bís}cum:~* suscéptor noster \textbf{De}us \textbf{Ja}cob.}
\vern{Con nosotros está el Señor de los ejércitos; el Dios de Jacob es nuestro defensor.}

\latin{Veníte, et vidéte ópera Dómini,~† quæ pósuit prodígia \textbf{su}per \textbf{ter}ram:~* áuferens bella usque ad \textbf{fi}nem \textbf{ter}ræ.}
\vern{Venid y observad las obras del Señor, y los prodigios que ha hecho sobre la tierra; cómo ha alejado la guerra hasta el cabo del mundo.}

\latin{Arcum cónteret, et con\textbf{frín}get \textbf{ar}\-ma:~* et scuta com\textbf{bú}ret \textbf{i}gni.}
\vern{Romperá los arcos, hará pedazos las armas, y entregará al fuego los escudos.}

\latin{Vacáte, et vidéte quóniam \textbf{e}go sum \textbf{De}us:~* exaltábor in Géntibus, et exal\textbf{tá}bor in \textbf{ter}ra.}
\vern{Estad tranquilos, y considerad que Yo soy Dios; ensalzado he de ser entre las naciones, y ensalzado en toda la tierra.}

\latin{Dóminus vir\textbf{tú}tum no\textbf{bís}cum:~* suscéptor noster \textbf{De}us \textbf{Ja}cob.}
\vern{El Señor de los ejércitos está con nosotros; nuestro defensor es el Dios de Jacob.}

\latin{Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.}
\vern{Gloria al Padre\ldots}

\latin{Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.}
